searchformovie() {
	ls /mnt/jellyfin/Movies/ | grep 'mp4\|srt' | grep -i "$1"
}
dl-youtube() {
	youtube-dl --ignore-errors --format bestaudio --extract-audio --audio-format mp3 --audio-quality 160K --output "%(title)s.%(ext)s"  "$1"
}
#dl-youtubeplaylist() {
#	youtube-dl --ignore-errors --format bestaudio --extract-audio --audio-format mp3 --audio-quality 160K --output "%(title)s.%(ext)s" --yes-playlist "$1"
#}
#system
alias x='exit'
alias ..='cd ..'
alias mem='free -m'
alias swapclear='swapoff -a && swapon -a'
alias ports='sudo lsof -i -P -n | grep LISTEN'
alias statall='service --status-all'
alias prcnohup='ps aux | grep ' #'ps xw | grep '
alias cpv='rsync -ah --info=progress2'
alias viconfig='vi ~/.vimrc'
alias status='systemctl status'
alias restart='systemctl restart'
alias stop='systemctl stop'
alias sysprocesses='dietpi-process_tool'
alias sysmdreload='systemctl daemon-reload'

#webserver
alias ngconfig='vi /etc/nginx/sites-available/nc.lowcostmdm.com.conf'
alias jngconfig='vi /etc/nginx/sites-available/jf.lowcostmdm.com.conf'
alias tngconfig='vi /etc/nginx/sites-available/term.lowcostmdm.com.conf'
#alias sqconfig='vi /etc/squid/squid.conf'
alias ngreload='systemctl reload nginx.service'
alias ngrestart='systemctl restart nginx.service'

#jellyfin
alias movies="cd /mnt/jellyfin//Movies"
alias countmovies="ls -l /mnt/jellyfin/Movies/ | grep .mp4 | wc -l"
alias runtimejellyfin="ps -eo pid,lstart,cmd | grep -v grep | grep /usr/bin/jellyfin"

#nextcloud
alias nccheck="find /mnt/nextclouddrive/ -name 'Notes'"
alias ncconfig='vi /var/www/nc.lowcostmdm.com/nextcloud/config/config.php'
alias nccronstatus='systemctl status nextcloudcron.timer'
alias ncrestart='manageprocesses.sh restart nc'
alias ncstop='manageprocesses.sh stop nc'
alias ncmaitenancemodeoff='sudo -u www-data php /var/www/nc.lowcostmdm.com/nextcloud/occ maintenance:mode --off'
alias occ='sudo -u www-data php /var/www/nc.lowcostmdm.com/nextcloud/occ'
alias hupscanfiles='nohup sudo -u www-data php /var/www/nc.lowcostmdm.com/nextcloud/occ files:scan --all &'
alias scanfiles='sudo -u www-data php /var/www/nc.lowcostmdm.com/nextcloud/occ files:scan --all'
alias ncrepair='sudo -u www-data php /var/www/nc.lowcostmdm.com/nextcloud/occ maintenance:repair'

#php
alias phpconfig='vi /etc/php/7.4/fpm/php.ini'

#updating
alias update='sudo apt update;echo;sudo apt-get update'
alias upgradeable='sudo apt list --upgradeable'
alias upgrade='sudo apt upgrade;echo;sudo apt-get upgrade'
alias autorm='sudo apt-get autoremove'

#disk
#make sure both mnt and umnt commands have correct /dev/sd* for corresponding drives
alias ncmnt="sudo mount -t exfat -o uid=www-data,gid=www-data `sudo blkid -o list  /dev/sd* | grep 5F85-363F | sed 's/exfat.*$//g' | sed 's/ *$//'` /mnt/nextclouddrive/;chown -R 750 /mnt/nextclouddrive/"
alias ncumnt="manageprocesses.sh stop nc;sudo umount -t exfat `sudo blkid -o list  /dev/sd* | grep 5F85-363F | sed 's/exfat.*$//g' | sed 's/ *$//'` /mnt/nextclouddrive"
alias jfmnt="sudo mount -t exfat -o uid=jellyfin,gid=jellyfin `sudo blkid -o list  /dev/sd* | grep 5D8E-77F1 | sed 's/exfat.*$//g' | sed 's/ *$//'` /mnt/jellyfin/;chown -R 750 /mnt/jellyfin/"
alias jfumnt="systemctl stop jellyfin.service;sudo umount -t exfat `sudo blkid -o list  /dev/sd* | grep 5D8E-77F1 | sed 's/exfat.*$//g' | sed 's/ *$//'` /mnt/jellyfin/"
alias diskinfo='sudo blkid -o list  /dev/sd*'
#alias mntperm='sudo chown -R www-data:www-data /mnt/nextclouddrive ; sudo chmod -R 775 /mnt/nextclouddrive'

#bashrc
alias vialias='vi ~/.bash_aliases'
alias rbtalias='source ~/.bashrc'
alias rbtshell='exec bash'

#script access
alias scripts='cd /usr/local/bin; ls'

#git aliases
alias ga='git add'
alias ga.='git add -u .'
alias gcommit='git commit -m'
alias gclone='git clone'
alias gpush='git push'
alias gpull='git pull'
alias gl='git log'
alias gs='git status'
alias gcheck='git checkout'
